美樂士多照開檔 老闆派水打氣

美樂士多照開檔 老闆派水打氣

美樂士多老闆昨戴上口罩開檔，為香港人加油。黃雲慶攝

【本報訊】防暴警在尖沙嘴施放催淚彈，在星光大道的「美樂士多」卻未有落閘，在「烽煙」中繼續營業。老闆李先生身穿印有「香港人加油」字樣的上衣、舖面貼上「香港加油」貼紙、門外放着一箱樽裝水，寫着「免收水費」，為抗爭的香港人加油。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

「要抱怨都係抱怨一個人」

李戴上黑口罩說：「其實我哋預咗（吸入催淚煙）嘅，隨遇而安啦，我哋呢啲市民好多嘢都控制唔到。」他指警方施放催淚彈是意料中事，但根本無法防範，只能預備口罩和眼罩營業。

近月有不少九龍區遊行集會，都是以尖沙嘴作為集合地點，但美樂士多並不曾試過因為遊行集會而暫停營業，皆因李先生認為「始終要開門做生意」，而且亦可趁機同時支持參與抗爭的市民。李先生指近日有不少市民在消費後刻意留下找續的金錢，以支持商店，於是李先生就將市民放下的金錢轉化成一箱箱的樽裝水，讓參與示威遊行的途經市民可以隨便取用，「好自然㗎咋，我哋始終都係小店冇乜嘢可以做到，最多係派吓水」。對於近月生意變差，李先生坦然面對：「抱怨啲乜嘢吖，要抱怨都係抱怨一個人（林鄭月娥）㗎啫！」

■記者張景昕

上一則
上一則
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免

下一則
下一則
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊 (季陶)

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

「宣佈」政府若不在今個星期六之前宣佈成立獨立調查委員會調查警暴，我等將會行動升級。 (2)

幫推行動post 唔入黎討論都幫手置下頂